唔想再麻煩人

呢段時間身邊好多人心情都好差
就算唔開心都唔想同其他人講
唔想因爲自己增添更多麻煩比佢地
唔想佢地因爲我而唔開心
大家都有自己嘅煩惱
一直以嚟已經麻煩左佢地好多次
無人有責任吸收自己嘅負能量
成日諗點解自己咁廢
大把人慘過自己
自己嘅事相比起其他人嘅遭遇已經係微不足道
點解少少事就唔開心
點解情緒咁易波動
好想同所有人斷絕聯絡
咁佢地就唔洗再擔心我
我亦都唔洗驚佢地會因為我唔開心
但同一時間又想有人發現我唔開心
想有人可以拯救我
好矛盾 唔知有無人明
成日諗自己會唔會有抑鬱
但係覺得少少野就覺得自己有抑鬱好無病呻吟
同埋驚本身無事 諗諗下真係會變有事
見到啲人食抗抑鬱藥肥左好多好驚
又要嘥好多錢去睇醫生
好唔想自己有病
不過都無得唔想
如果病真係有得控制都唔叫病啦
個腦成日都係度諗呢啲野好煩
好想叫佢靜啲
定其實好多人都係咁？
我係咪純粹只係一時心情差
其實好普通好正常？
定我真係需要搵人幫下我

人地點安慰都只係止痛藥黎

呢個世界係無身同感受
無人真係明白另一個人嘅感受
如果安慰左好多次最後都仲係唔開心
最後只會比人覺得煩
少少野都唔開心咁耐

你岩
特別係當你以為有一個人應承過你
同你講 我唔會走 錫哂你 有咩事都可以同佢講
你太依賴佢 最後搞到佢走埋
果刻你就會想搵個窿收埋自己 唔想再麻煩人

我啲朋友好好
佢地到依家都無離開我
但係我一直都好驚佢地終有一日會頂我唔順
好驚佢地會離開我
成日諗只要我離開先就唔洗驚佢地會走
兩個星期前我發現自己又開始有情緒問題
我諗左好耐決定同一個朋友講
講左之後先知佢最近有個朋友過左身
嗰下好憎自己 覺得好後悔
喺佢咁唔開心嘅時候點解仲要佢煩多樣野？
點解自己咁無用要麻煩到人？

得自己先幫到自己
冇拍拖就試下搵返個
同埋搵啲興趣搵啲嘢做會好過啲
加油啊

樓主 唔知你巴定絲
你有一班咁既朋友已經係恩賜 要珍惜
你朋友有親近既人過左身 你唔知係正常 唔使怪自己
情緒問題個個都有 只係有大細之分
如果真係唔想煩到人 自己搵下野做
或者大喊一場 喊哂出黎 其實真係會好翻啲

啱啱分左手
可以話都係其中一樣影響我心情嘅事
暫時都唔想拍拖喇
朋友搞酒聚話識下其他男仔都無去
一嚟香港依家咁唔想再吃喝玩樂
二嚟我覺得以我依家嘅精神狀態去嚟都係坐喺度黑面

其實可以揾社工or心理醫生傾下。
再唔係上網去open up同陌生人傾下，用nickname就可以，講完出黎睇下會唔會有好轉，如果係生活上有難題，等你平伏返冷靜返，都要面對，解決。
我前排都係咁，身邊熟人都唔知我咩事，最後有個認真同我討論嘅網友點醒返我，如果唔係之前有時真係會sad到覺得自己做咩都錯，所以咩都唔敢做唔敢plan，甚至會覺得抖唔到氣。

我係絲啊
我知佢地好好 就係佢地太好我先唔想再麻煩佢地
前排已經成日無啦啦喊
咩事都無發生 坐坐下喺梳化就喊
最近喊少左 但係都成日想喊
個人好無動力 日日食完就瞓 又無咩胃口

你依家心情好返啲未啊
我都覺越屈住喺心越辛苦
所以依家上嚟講下

佢地係真係好好
知我有唔開心唔講會鬧我
成日覺得我唔配擁有佢地
好似佢地成日幫我 我無咩幫到佢地
佢地好多最近情緒都唔好
唔想再增加佢地嘅煩惱喇
我自己唔開心嘅時候有人同我講佢唔開心我都無咩心情安慰佢啦
抑鬱+焦慮多過10年一定好辛苦
多謝你自己有情緒問題都幫我啊
不過我暫時喺度同大家傾下偈就ok

我已經充返滿電，重新出發啦。
我唔想揾熟人傾，除咗怕麻煩人，其實係自己自尊心太高，面皮薄。
所以有個位網友同我討論，先至唔洗屈死自己。再唔係，我會瘋狂揾書睇，可能會揾到解答。

唔該你啊 不過應該未嚴重到需要睇醫生
如果真係覺得頂唔順會試下

有時同熟人好難開口
好似平時同佢地嘻嘻哈哈 好開心咁
突然之間話自己原來好唔開心 個感覺都幾怪

動力都係要搵野做先有架嘛
加油呀樓主 後生大把世界 努力活下去

前日出街唱k慶祝朋友生日
全程就咁坐左喺度 完全唔想唱歌...
呃佢地話我喉嚨痛
又成日好想走好想返屋企
但係唔想掃慶 佢地都係我好好嘅朋友

不如咁啦 你話我知你既唔開心係源自邊到
睇下我開唔開解到你

想話俾人知自己好需要幫助，但又唔想放負，更加驚講完人地唔明，當好小事

網絡世界係你其中一個樹窿
靠文字發洩出黎
好過你自己屈埋屈埋
未嘗係一個好既放負方法

多謝你啊
我由4年前每隔一段時間就會好難控制自己情緒
每次維持幾個月
會唔想同任何人講野 想收埋自己 會無啦啦喊
諗野會好負面 有時少少事就會好唔開心好激動
有認真諗過洗唔洗睇醫生 但係過一排有好似無咩事
然後過一段時間又嚟料

我嗰時真係好唔開心，因為一件事引申到有對咩事都好敏感好焦慮，如果可以你首先要揾出唔開心嘅原因，然後逃避下先...直到你覺得可以再次handle到。當然你覺得控制唔到時一定要揾人幫手啊

絲打 我都經歷過
真正朋友係唔會厭棄你
個個都不斷叫我出去 周圍行下 又keep住同我吹水
知我鐘意貓 又一直forward 貓貓相/片比我
全部都極擔心我會出事咁
因為佢地不離不棄 令我唔再feel alone
所以唔洗怕 班朋友一定會係度撐住你
好想每個都攬住 錫死佢地
仲有最重要 你自己心態都要調整 要振作

有時諗住po啲叫春story
臨po嗰下最後del左
唔想比人覺得少少野喺到叫春

我通常一有事就會收埋自己，同班fd一齊都好難嘻嘻哈哈得起。我係跌親都唔太想人扶，要自己起身個啲人，自然遇到咩事都淨係想自己解決，但其實無可能，所以嘗試改變中。
揾啲事去做完成，例如跑圈、睇書、寫日記，拎返啲滿足感，堅持落去。

去到最後傾訴都覺得攰完全唔想同人提件事，每講一次就sad一次
我選擇左去紋身...心理上真係有幫助

每個人都有自己方法應對情緒既
如果你想講既就講啦

可能因為日頭成日瞓覺所以夜晚瞓唔著
要搞好耐先瞓到
同埋瞓幾個鐘會自己醒
唔驚死 有時會有啲自殺嘅畫面喺腦海出現
尋日無啦啦諗到自己拎住把刀狂插自己...
又諗過跳樓
不過都係諗姐 唔會自殺
死左屋企人都唔知點
養到我咁大咩都未報答佢地就死左

有時係無原因就會突然好唔開心

你都有班好好嘅朋友啊
但係佢地依家情緒都好差
我已經無能力撐佢地
唔想佢地再嘥精力撐返我

點解咁講嘅因爲成日發生？

我依家都嘻嘻哈哈唔起...
前日見佢地都無咩講野
佢地問我做咩我就話病病地
最近都無野想做

我有同朋友暗示有自殺嘅念頭
就係嗰時佢同我講佢朋友過左身...
佢話佢承受唔到多一次
如果我真係自殺佢會嬲我一世
嗰下覺得好內疚
佢朋友啱啱過身我喺度同佢講我想自殺

其實都係，社工個啲都唔係個個識做，最重要有個人get到個point係邊，往往對陌生人可能更願意講多啲。因為反正都唔識，放完負唔洗負責任，大家輕鬆。

有時越唔想諗個腦就越係諗
好想切左佢啊

搵社工朋友傾吓計

可以習慣獨處都可以係一件好事嘅

但係捱過嗰段時間就好似無事
係咪即係我有能力等自己好返？

我都覺得佢地自己都有好多問題要煩
唔想令佢地煩上加煩
我都無咩興趣
以前成日聽歌 沖涼一定要聽歌
依家聽到歌聲都覺得煩 好耐無播

如果覺得頂唔順再搵社工

次次以為無事 過一排又係咁...
自己都覺得自己好煩
但係又唔知係病定純粹間唔中心情低落

覺得啲聲好嘈 想靜靜地

多謝大家覆我啊
依家擺底電話試下瞓唔瞓得著
聽朝起身再覆大家

聽你講嘅情況其實都有啲差
你快啲去睇醫生先 政府真係好平
食藥都唔一定會肥㗎
不過可能真係要俾啲時間同耐性教啱藥

老實講我自己知道情緒有問題都有十年
但一直唔去睇醫生 令個病有機會發酵
大半年前因為一啲事 抑鬱惡化得好嚴重
結果記憶力衰退咗好多
雖然依家都恢復返正常生活到嘅水平
但始終返唔到去我以前過目不忘嘅最佳狀態
所以我都後悔自己冇早啲去睇醫生

絲打 病向淺中醫
唔好俾呢個問題再影響你以後嘅生活啦
快啲去揾人幫手啦

樓豬早啲訓喇，夜訓對身體唔好

最近都唔係好想食野
前幾日全日淨係食左一碗通粉
之後先發現原來廿幾個鐘無食過野
瞓覺方面我試下日頭盡量唔瞓
睇下仲有無失眠問題啦
多謝你啊

遇唔到岩傾嘅人，我就習慣獨處，雖然都有班fd，會約飯局、去玩、去旅行，但生活中，我暫時都係自己行動多，有時遇到啲路人會傾下計，試過一傾傾左兩個鐘，講左好多平時唔會同fd討論嘅野，促進左思考。

情緒有啲反覆
keep住食藥 睇醫生同臨床心理學家
依家生活都正正常常 可以做到嘢
唔特別同人講 人地都唔會察覺到我有抑鬱症

如果可以嘅話試下去一個長少少嘅旅行
最好係啲郊外鄉下冇乜人嘅地方
當時我情緒好轉嘅轉捩點
都係因為去咗山旮旯兩個月

喺呢個病上用咗咁多時間
唔差在用多一頭半個月俾自己休息 離開下個問題
雖然現實真係好難揾咁長嘅假期。。。